被「捉鬼」阻逃生 催淚彈傷眼 勇武：勿中警方分化伎倆

【蘋聞追Click】被「捉鬼」阻逃生 催淚彈傷眼 勇武：勿中警方分化伎倆
6小時前

反送中的戰役，近月由街頭打至人心。自警方承認安插臥底，抗爭現場便「鬼影幢幢」。身型魁梧是「鬼」、全套專業裝備是「鬼」、主動裝修中資機構的是「鬼」，甚或乎有種鬼，是「覺得你個feel係鬼」。有勇武做畢「高風險活動」後逃走時被攔截，動輒便被要求除罩表清白，為逃走添加幾分危險。亦有勇武在槍林彈雨下被誤認警員，最終「硬食」催淚彈，碎片亦打中眼睛，視力從此受影響。

坐在我對面的衝衝子，高高大大，也許是身材使然，常在前線被當成「鬼」。記者問他想要甚麼化名時，他表示「叫『小器鬼』OK？『小器王』都得」。這種小器是日積月累，被直接捉鬼多次，向他詢問的人就更多。擦邊式的方法是跟他說「可唔可以畀我睇下你張證件呀？」有些人就更單刀直入：「你係咪阿sir呀？阿sir你做咩呀？」不少人未等到煲底，為了捉鬼便要求「除罩相見」，有前線勇武就此「見光」。

小器王苦笑，不少捉鬼事件，也是在危急情況下發生。有次小器王在旺角警署做了些「高風險活動」後，逃走時就被多人截停，被誤認為臥底警後，小器王與同伴更受挑釁，對方高呼「你係咪想打我？」小器王當時為順利逃走，便打發捉鬼者離去，但後來小器王在網上發現，有人將他被捉的過程在網上分享，更指他「唔夠講想抆槍」。小器王明言「你亂咁捉鬼我哋都唔係好高興」，回想多次被捉原因，除了身型，可能也與裝備有關。作為前線小隊，面對警方不斷提升的裝備，他們亦有進化。由最初的戰術盔甲、戰術頭盔、手腳護甲，到後期為方便跑動，放棄護甲，改為腰綁戰術腰帶、帶同棍狀物及噴劑類。「無甲咪當你臥底狗囉，有甲咪當係速龍」。

另一名勇武豬太郎（化名），也曾因為裝備而被誤認為「Madam」。常在前線當哨兵的豬太郎，早期已配備對講機，「我就係頭一兩批戴真空管（耳機）嘅」。與警員同款，自不然又被誤以為是臥底警。7月28日上環大圍捕，豬太郎隨大隊逃命，但因做哨兵而稍為殿後，又引來「捉鬼天師」，在催淚彈煙霧中捉鬼。「言語之間就係話，『你啲同事喺嗰邊喎』咁樣。」那時候大家還未用到全面罩式豬嘴，豬太郎邊吸催淚煙邊解釋，「如果我係Madam就唔會企喺度食TG啦！」捉鬼天師其後散去，但她卻走避不及，迎面被催淚彈碎片打中眼睛，「嗰日係俾FA（急救員）抬走嘅」。醒來之後，豬太郎的左眼有重影現象，至今仍未完全消除。「單黃線你會見到有雙黃線，但你唔知邊一條先至係真（黃線）」。

雖然小器王及豬太郎均有被捉鬼不快經歷，但他們亦理解一般和理非的驚恐，認為不少和理非從未上前線，易被「full gear勇武」嚇怕，「其實啲裝備喺鴨寮街都買到，唔係咩特別嘢嚟」。兩人亦異口同聲指若有懷疑，不妨花較長時間觀察，然後才組隊禮貌地詢問對方身份，不要盲目上前要求對方「除罩」，「如果人哋真係臥底你就好危險」。如果對方是真勇武，亦不介意向懷疑者解釋。不過豬太郎認為若警方派出臥底「其實都唔會只係派一個，貿貿然捉鬼都係危險，你唔知你旁邊仲有幾多個」，寧願好好保護自己。

對於不時有網民在中資機構被「裝修」後留言「多謝黑警」、或指「popo又出嚟呃OT」，作為前線的豬太郎感受更深，反問「我哋講咗好耐話核爆都唔割喇，其實係咪真係核爆都唔割呢？」「咩口岸有炸彈，或者唔知喺邊個醫院有炸彈，啲人就會覺得，『哎呀一定係狗做㗎啦！』」豬太郎欷歔，「其實手足都可以好勇敢，手足都可以製造呢啲嘢出嚟」。她又認為警方高調安插臥底，旨在分化手足，好讓抗爭在內鬥中完結，「點解要特登踩入呢個陷阱入面？捉錯黃底嘅，佢哋喺警總笑得好開心㖭啦！」

縱然如此，小器王和豬太郎也沒有在餘下的抗爭缺席。豬太郎受傷後休息兩星期便重回前線，小器王就指，「唔係呢件事（抗爭）上需要我哋，而係我哋需要去參與呢件事」，鬼影幢幢之下，他們繼續站在前線出力。

Respect

你叫毛孟靜 姚松炎 劉細良 咖哩飯 呢班捉鬼天屍情何以堪

講多次
鬼係永遠捉唔晒

細蚊仔係度捉鬼 唔操大隻體能好 點做勇武呀豬閪？

學咩人革命光復？跑又跑唔得快轉頭咪做浮屍囉

最威就出黎話自己上過前線 勇武bro 呃蝦條交友app見唔少

前列腺巴

佢地有係現場捉鬼咩?

受訪勇武都認為警方有安插臥底, 但認為唔應該現場捉鬼.

你睇下呢班捉鬼天屍對鬼嘅定義係咩先啦
大隻係鬼 戴sf10係鬼 戴粉紅豬嘴係鬼
想捉到2047咩

捉鬼撚死全家

d唔做野既人最鐘意話d做野既人，同藍絲廢老一樣，唔好同我講你出黎遊行叫做左野呀，笑死人咩

劉細良啲聽眾可能有，唔好忽視KOL影響力

呢D真英雄
搵命博
香港人之前只係接受唔到武力
市民是需要再教育的
半年前你要佢地接受到武力已經好難
而家連汽油彈都接受到

我估1月頭單野已經好多人唔會再捉鬼
而家放炸彈幾單都無人再講話係鬼做
係好開始

好事要宣傳開去
市民是需要教育的
越多人接受就越好
做多D呢D宣傳就做對了

捉鬼個d
真係傻9
屌你老味
人地手足，隻眼整親，都真唔割

其實策略上屈落去係popo做無錯，心底當然係多謝手足

見個屍字就知咩事

公安扮記者 扮勇武 扮左膠 扮FA
你估有無扮埋捉鬼呢？

多謝你地

推

由一開始講，都講左8個月啦
仲捉鬼，係咪捉鬼夠好玩刺激？

現場好撚多中年阿叔阿姐捉鬼

8個月 咩體能都操到啦
光復香港如果係口號既話
留係屋企叫下咪算， 上街拓咩

感激手足

唔多唔少都可能有

黃毓民：勇武都係鬼要重判

毛姨姨個單咁都計？

問題係好多人心裡面局限咗己方力量

咩唔多唔少都有
用下個腦啦
警犬派人捉鬼
派人扮「唔好打喇 死人喇」
已經玩左足半年啦